\section{USA}
\songauthor{Toncek / Toncek, Vojta}


Viděl jsem \ch{C}kozlíka, jak někam \ch{G}utíká,\\
pod vlajkou \ch{Ami}Oba--\ch{Fmaj7}my odhodil \ch{C}zábra\ch{G}ny,\\
na dětském \ch{C}táboře potrkal \ch{G}děvčátko,\\
teď sedí \ch{Ami}na dvo\ch{Fmaj7}ře, řetěz má \ch{C}nakrát\ch{G}ko

Vždyť \ch{C}každá husa letí do U\ch{G}SA,\\
hlavně ať \ch{F}si odtamaď nedonese \ch{C}americký \ch{G}vejce,\\
otvor \ch{C}jak otvor, pussy jako pu\ch{G}sa,\\
mohli by\ch{F}sme ve Staré Vsi mít taky \ch{C}americký \ch{G}strejce, ou\ch{C}jééé

\cht{C \hs F \hs G \hs Ami \hs Fmaj7 \hs Dmi \hs G}

Kozlík je bylina na psycho poruchy,\\
do ohně vložená odhání zlé duchy,\\
a sádlo tučňáka, dobré na vaření,\\
podusit králíka, dobrota vážení\dots

A za tři měsíce zprávy v Americe,\\
že český páreček vrací se v hotdogu,\\
došla jim pšenice, mrkvička, salátek,\\
už to tam vyžrali,\\
vrací se nazpátek...

\vfill

\popis{Hlavní inspirací této písni byl odlet našich přátel Ivony a Majkla na pracovní prázdniny do~dětského kempu Towanda někam do USA. Komentář k tomuto songu je ovšem tak obsáhlý, že mu věnujeme samostatnou stránku:}

\clearpage



{\bf Viděl jsem kozlíka, jak někam utíká,}\\
\popis{,,Kozlík'' je metaforické označení stavu naštvání se na někoho a následné trucování, zde je jím konkrétně myšlen tehdy ještě pár -- Ivona + Majkl, neb jejich vztah by se tehdy slovem ,,kozlík'' (KOZEL) dal s úspěchem charakterizovat\dots}

{\bf pod vlajkou Obamy odhodil zábrany,}\\
\popis{Obama = demokrat… (a téma demokracie a USA na nekonečně mnoho večerů\dots)}

{\bf na dětském táboře potrkal děvčátko, teď sedí na dvoře, řetěz má nakrátko}\\
\popis{v tamních kempech panují přísné podmínky\dots i pro páry\dots a děti\dots }

{\bf Vždyť každá husa letí do USA, hlavně ať si odtamať nedonese americký vejce, otvor jak otvor, pu(s)sy jako pusa, mohli byzme ve Staré Vsi mít taky americký strejce, oujééé}\\
\popis{bez komentáře\dots}

{\bf Kozlík je bylina na psycho poruchy,}\\
\popis{Kozlík lékařský je, jak praví moudré knihy, rostlina používající se na nervové poruchy, např. léčbu úzkosti, nespavosti apod.}

{\bf do ohně vložená odhání zlé duchy,}\\
\popis{tak tady jsme si trošku zapřeháněli, ale kdo ví, třeba funguje i tak\dots}

{\bf a sádlo tučňáka, dobré na vaření,}\\
\popis{,,Tučňák'' jako jedna z mnoha přezdívek pro Majkla, v USA se mu podařilo dostat se z kulaté do výborné formy, co se fyzické konstituce týče\dots -- velice kulantně a opisně popsaný pravý stav věcí\dots Jo, mimochodem, celou dobu v kempu pracoval v kuchyni při přípravě jídla = kuchař.}

{\bf podusit králíka, dobrota vážení\dots}\\
\popis{,,Králík'' je pro změnu přezdívka pro jednu především Majklem neoblíbenou slečnu, metafora s~dušením se nabízela\dots Navíc měla (ta slečna) také k jeho formě spoustu rýpavých připomínek, proto na tom sádle.}

{\bf A za tři měsíce zprávy v Americe, že český páreček vrací se v hotdogu,}\\
\popis{Pár = spoluchodící dvojice, sarkasticky pěkně vykozlený ,,páreček'' se nemůže vracet jinak, než v~hotdogu\dots }

{\bf došla jim pšenice, mrkvička, salátek, už to tam vyžrali, vrací se nazpátek\dots}


\clearpage







